劣食！豬頸肉=/=豬頸嘅肉

豬頸肉並非豬頸，是豬的面頰至下巴的肉，就如人類，豬也有淋巴腺，豬頸肉最表面的部份是連着淋巴腺的。
許偉堅補充：「如果豬有問題的話，會在淋巴核先被發現的。」衛生督察檢驗豬隻時會先切開其腮部，檢查淋巴核。如果發現了黑紋，即俗稱「花核」，就需詳細複驗，有問題的就會馬上火化。無問題的淋巴核，亦會在買前被起掉。切割前後的分別相當明顯，肉眼亦能分辨，無需擔心誤食淋巴瘤。

可以狂食